{"id":11,"date":"2017-08-17T17:04:35","date_gmt":"2017-08-17T17:04:35","guid":{"rendered":"https:\/\/server848640.nazwa.pl\/wordpress\/wpn_kmol\/?page_id=11"},"modified":"2017-08-29T04:47:08","modified_gmt":"2017-08-29T04:47:08","slug":"o-mnie","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/server848640.nazwa.pl\/wordpress\/wpn_kmol\/?page_id=11","title":{"rendered":"O mnie"},"content":{"rendered":"<p><em><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignleft wp-image-609 size-full\" src=\"https:\/\/server848640.nazwa.pl\/wordpress\/wpn_kmol\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/15-1-e1503904431148.jpg\" alt=\"\" width=\"487\" height=\"728\" srcset=\"https:\/\/server848640.nazwa.pl\/wordpress\/wpn_kmol\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/15-1-e1503904431148.jpg 487w, https:\/\/server848640.nazwa.pl\/wordpress\/wpn_kmol\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/15-1-e1503904431148-201x300.jpg 201w\" sizes=\"auto, (max-width: 487px) 100vw, 487px\" \/><\/em>My\u015bl Przewodnia tw\u00f3rczo\u015bci: \u201eW ciszy niczego nie ujrzysz i nie us\u0142yszysz, wszystko, co w niej zrodzone nabierze dopiero koloru i d\u017awi\u0119ku&#8221;.<\/p>\n<p>Katarzyna Mol &#8211; urodzona w Krakowie. Absolwentka Szko\u0142y Muzycznej w sekcji skrzypiec. Pasja i wielka mi\u0142o\u015b\u0107 do malarstwa powo\u0142a\u0142y do \u017cycia pierwsze obrazy, kt\u00f3re sta\u0142y si\u0119 pocz\u0105tkiem kolejnych cykli. Tworzone zawsze przy muzyce &#8211; intuicyjne, energetyczne zaczynaj\u0105 ewoluowa\u0107.<\/p>\n<p><em>Jej sztuk\u0119 mo\u017cna zaliczy\u0107 do abstrakcji ekspresyjnej, wyp\u0142ywaj\u0105cej wprost w taszyzmu, malarstwa typu <\/em>informel<em>, a nawet <\/em>action painting<em>. W tego typu dzia\u0142aniach na pierwszy plan wysuwa si\u0119 spontaniczno\u015b\u0107 gestu, budowanie tkanki malarskiej i prze\u0142amywanie kompozycji, kt\u00f3ra ogranicza dramatyzm dzie\u0142a. Dla takiego artysty sam proces malowania jest jednocze\u015bnie tak samo wa\u017cny jak ko\u0144cowy efekt. Dlatego wielk\u0105 zalet\u0105 malarstwa Katarzyny Mol jest spontaniczno\u015b\u0107 gestu. W jej sztuce g\u00f3r\u0119 bierze instynkt, muzyczny feeling i jazzowa improwizacja, a wi\u0119c tak\u017ce swoboda i \u017cywio\u0142owo\u015b\u0107 gestu. Ale to, co odr\u00f3\u017cnia j\u0105 od poprzednik\u00f3w, to chromatyka obraz\u00f3w. Artystka jest po prostu urodzon\u0105 kolorystk\u0105, \u015bwiaty przez ni\u0105 stwarzane s\u0105 intensywnie kolorowe, rozwibrowane \u015bwiat\u0142em, silnie napigmentowane. Zdaje si\u0119 prowokowa\u0107 delikatnie widza sw\u0105 inno\u015bci\u0105 i niepoddawaniem si\u0119 estetycznym dogmatom.<\/em><br \/>\nMicha\u0142 Baca<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>My\u015bl Przewodnia tw\u00f3rczo\u015bci: \u201eW ciszy niczego nie ujrzysz i nie us\u0142yszysz, wszystko, co w niej zrodzone nabierze dopiero koloru i d\u017awi\u0119ku&#8221;. Katarzyna Mol &#8211; urodzona w Krakowie. Absolwentka Szko\u0142y Muzycznej w sekcji skrzypiec. Pasja i wielka mi\u0142o\u015b\u0107 do malarstwa powo\u0142a\u0142y do \u017cycia pierwsze obrazy, kt\u00f3re sta\u0142y si\u0119 pocz\u0105tkiem kolejnych cykli. &hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"class_list":["post-11","page","type-page","status-publish","hentry"],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/server848640.nazwa.pl\/wordpress\/wpn_kmol\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/pages\/11","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/server848640.nazwa.pl\/wordpress\/wpn_kmol\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/server848640.nazwa.pl\/wordpress\/wpn_kmol\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/server848640.nazwa.pl\/wordpress\/wpn_kmol\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/server848640.nazwa.pl\/wordpress\/wpn_kmol\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcomments&post=11"}],"version-history":[{"count":28,"href":"https:\/\/server848640.nazwa.pl\/wordpress\/wpn_kmol\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/pages\/11\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":725,"href":"https:\/\/server848640.nazwa.pl\/wordpress\/wpn_kmol\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/pages\/11\/revisions\/725"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/server848640.nazwa.pl\/wordpress\/wpn_kmol\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fmedia&parent=11"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}